---
title: "暗記の5ステップ" 
linkTitle: "暗記の5ステップ" 
weight: 2 
description: >
  Remember Meを日常生活の中で活用して聖句を暗記するためのヒントです。
---

### 1. アプリに聖句を追加する
聖書暗記アプリ Remember Me を利用すれば、次のさまざまな方法でデバイスに聖句を追加できます。
- 聖句を直接入力する
- アプリ内で聖書のウェブサイトを参照して簡単に聖句をコピーする（多数の聖書訳が利用可能）
- 他のユーザーが公開している聖句のコレクションをダウンロードする

### 2. 聖句を暗記する
次のようなさまざまなアクティビティを通して、楽しく聖句を暗記できます。
- 聖句を音声読み上げで聴く
- 隠れた文字を当てる（ぼかし）
- 語句のピースを組み合わせる（パズル）
- 各語句の頭文字からヒントを得る（*日本語非対応）
- 各単語の最初の文字を順次入力する（*日本語非対応）

### 3. トピック名や画像を活用する
誰もが数字に強いわけではないので、系統立てて暗記する必要はありません。トピックや好きな画像を各聖句につけて暗記することで、あとで聖句を記憶から引き出すのがより容易になります。

### 4. 暗記した聖句を復習する
「新規」セクションの聖句を右にスワイプすると、その聖句は「復習」セクションに移動します。フラッシュカードを活用して聖句の復習をしましょう。聖句を暗唱したあと、カードをめくって正しく記憶できていたかどうか確認します。
覚えたばかりの聖句を時間をおいて何度も復習（間隔反復）する一方で、しっかり記憶したと思っている聖句の復習も忘れないようにしましょう。

### 5. 時間を有効活用する
隙間時間を最大限に活用しましょう。聖書暗記アプリを使えば、歯を磨く間の2分間などのわずかな時間にも聖句を暗記できます。日常の隙間時間にRemember Meを活用しましょう。
